# **ENGLISH**

The goal of TRIA SISTEMA OPERATIU is to show anyone who has it questions about
which operating system(s) to put on your computer(s):

1. That there are FREE GNU/Linux Operating Systems in your language from the
   beginning, 100% free and legal FOREVER and that allow you to do EVERYTHING you
   want to do with your computer, today and forever.

2. That Linux does not force you to spend on improving your computer, but makes
   better use of what you already have.

**And most importantly:**

3. TRIA S.O. compare the years of Operating Systems (free and payment) you could
   put in and it helps you to see that you can have newer software on your computer
   if you choose Linux and even if you want (there is still MANY PEOPLE reluctant
   to leave Windows) tells you how you can do this to have Windows and Linux on a
   single computer.

My goal is to help the people who hesitate to put it on their PC(s) to see that
if they don't have a VERY POWERFUL AND EXPENSIVE computer, nowhere of spending
money to use only Windows 10/11, your computer would work better with a modern
Linux (or with a modern Linux and a not so modern Windows)

# **CATALÀ**

El objectiu de TRIA SISTEMA OPERATIU es fer veure a qualsevol persona que tingui
dubtes de quin sistema operatiu (o sistemes) posar en el(s) seu(s) ordinador(s)
el següent:

1. Que hi ha Sistemes Operatius GNU/Linux LLIURES en la vostra llengua materna
   des de l'inici, 100% gratuïts i legals PER SEMPRE i que et permeten fer TOT allò
   que vulguis fer amb el teu ordinador, avui i sempre.

2. Que Linux no t'obliga a gastar en millorar el teu ordinador, sinó que
   aprofita MILLOR el que ja tens.

**I el mes important:**

3. TRIA S.O. compara els anys dels Sistemes Operatius (lliures i privatius) que
   podries posar i t'ajuda a veure que pots tenir un programari mes nou al teu PC
   si tries Linux i fins i tot, si vols (hi ha encara MOLTA GENT reticent a
   abandonar Windows) et diu com pots fer-ho per tenir Windows i Linux a un sol
   ordinador.

El meu objectiu es ajudar a la gent que dubta de que posar al seu(s) PC(s) a
veure que, si no tenen un ordinador MOLT POTENT I CAR, enlloc de gastar diners
per utilitzar només Windows 10/11, el seu ordinador treballaria millor amb un
Linux modern (o amb un Linux modern i un Windows no tant modern).

# **ESPAÑOL**

El objetivo de TRIA SISTEMA OPERATIVO es hacer ver a cualquier persona que tenga
dudas de qué sistema operativo (o sistemas) poner en su(s) computadora(s) lo
siguiente:

1. Que hay Sistemas Operativos GNU/Linux LIBRES en tu lengua materna desde el
   inicio, 100% gratuitos y legales PARA SIEMPRE y que te permiten hacer TODO lo
   que quieras hacer con tu ordenador, hoy y siempre.

2. Que Linux no te obliga a gastar en mejorar tu ordenador, sino que aprovecha
   MEJOR lo que ya tienes.

**Y lo más importante:**

3. TRIA S.O. compara los años de los Sistemas Operativos (libres y privativos)
   que podrías poner y te ayuda a ver que puedes tener un software más nuevo en tu
   PC si eliges Linux e incluso, si quieres (hay todavía MUCHA GENTE reticente a
   abandonar Windows) te dice cómo puedes hacerlo para tener Windows y Linux en un
   solo ordenador.

Mi objetivo es ayudar a la gente que duda de que poner a su(s) PC(s) a ver que,
si no tienen un ordenador MUY POTENTE Y CARO, en lugar de gastar dinero para
utilizar sólo Windows 10/11, su ordenador trabajaría mejor con un Linux moderno
(o con un Linux moderno y un Windows no tan moderno).

# **FRANÇAISE**

L'objectif du TRIA SISTEMA OPERATIU est de montrer à quiconque en est atteint
questions sur le ou les systèmes d'exploitation à installer sur votre ou vos
ordinateurs:

1. Qu'il existe des systèmes d'exploitation GNU/Linux GRATUITS en catalan depuis
   le début, 100% gratuits et légaux POUR TOUJOURS et qui vous permettent de faire
   TOUT ce que vous voulez faire avec votre ordinateur, aujourd'hui et pour
   toujours.

2. Que Linux ne vous oblige pas à dépenser pour améliorer votre ordinateur, mais
   utilise mieux ce que vous avez déjà.

**Et, surtout:**

3. TRIA S.O. comparez les années des systèmes d'exploitation (libres et
   propriétaires) que vous pourriez mettre et cela vous aide Voyons que vous pouvez
   avoir des logiciels plus récents sur votre PC si vous choisissez Linux et même,
   si vous le souhaitez (il y a encore BEAUCOUP DE PERSONNES réticentes à
   abandonner Windows) vous explique comment vous pouvez le faire pour avoir
   Windows et Linux en un ordinateur uniquement.

Mon objectif est d'aider les personnes qui hésitent à mettre leur(s) PC à voir
que si elles n'ont pas d'ordinateur TRÈS PUISSANT ET CHER, au lieu de dépenser
de l'argent pour n'utiliser que Windows 10/11, votre ordinateur fonctionnerait
mieux avec Linux moderne (ou avec Linux moderne et pas si moderne Windows).
